［垂死掙扎］習近平突然四天內連升96名將軍

【希望之聲2019年12月13日】（本台記者嶽文驍綜合報導）繼武警部隊及陸軍分別於9、10日舉行中少將晉銜儀式後，習近平12日下午又晉升7名上將。外界認爲，當下中共面臨內憂外患，黨內權鬥不止，習近平大批晉升將領是爲穩住軍隊。

據中共新華社報導，12日晉升上將的7人爲東部戰區司令員何衛東、東部戰區政治委員何平、南部戰區政治委員王建武、北部戰區司令員李橋銘、火箭軍司令員周亞寧、戰略支持部隊司令員李鳳彪、軍事科學院院長楊學軍。

其中，據陸媒報導，何衛東已任東部戰區司令員，他此前爲西部戰區副司令員兼戰區陸軍司令；李鳳彪已出任戰略支援部隊司令員，他曾任中部戰區副司令員兼參謀長。

前述7人當中，除了何衛東，其餘6人全部是十九屆中央委員。

綜合大陸官方報導，近日連續3場晉銜儀式，共有96人獲得晉升，其中晉升上將、中將者各7人，晉升少將者82人。而這96人也是習近平11月間下令加強軍隊中共所謂黨的政治建設後，首批晉升的將軍。

中央社報導認爲，習近平2012年11月就任中共總書記後，大幅調整軍隊組織及人事並緊抓軍權。今年10月下旬中共召開十九屆四中全會後，習近平又於11月8至10日接着召開“中央軍委基層建設會議”，被視爲進一步掌握軍隊全局的表現。

10月31日結束的中共四中全會上，當局特彆強調軍隊做到所謂“兩個維護”，貫徹軍委主席負責制，等等，維護習近平對軍隊的領導被視爲極端重要。

11月21日，中共政治局委員、軍委副主席許其亮在中共《人民日報》上刊文聲稱，中共軍隊在“任何時候任何情況下都堅決聽從黨中央、中央軍委指揮”；要全面“貫徹軍委主席負責制”。許其亮還狠批前軍委副主席郭伯雄、徐才厚“擅權妄爲、結黨營私，虛化弱化軍委主席負責制”，造成極大危害、巨大損失等。

時評人士鄭中原認爲，四中全會強調軍委主席負責制，而許其亮更搬出徐才厚和郭伯雄弱化軍委主席負責制、實際就是架空胡錦濤的舊事，如此露骨挑明，不避政治忌諱，可見習近平在軍中的地位穩不穩還是一個大問題？習近平按例在“八一”前晉升將領還不夠，在當前內憂外患加劇之際，突然又晉升大批將領，顯示他急於穩住軍隊。

今年“八一”前，7月31日，習已一口氣晉升10名上將，包括：海軍司令員沈金龍、空軍司令員丁來杭，以及遭美國列入制裁名單的中央軍委裝備發展部長李尚福，另7人爲南部戰區司令員袁譽柏、西部戰區政治委員吳社洲、北部戰區政治委員範驍駿、中部戰區政治委員朱生嶺、海軍政治委員秦生祥、國防大學校長鄭和、武警部隊政治委員安兆慶。

在6至7月，陸軍、海軍、空軍、火箭軍、武警部隊，共有19人晉升爲中將，62人升爲少將。

儘管習近平大力清除軍中政敵餘黨，晉升自己人，但評論人士林和立年初在港媒發文稱，由前軍頭郭伯雄與徐才厚以及房峯輝張陽領導的反習“團團伙夥”，那些盤根錯節的集團不是一兩年可殲滅的。爲防不測，習命令負責軍隊高層的保安人員每三個月左右就要替上將一級的將領輪換貼身保鏢、私人祕書與司機。

據靠近軍方的消息說，習的唯一鐵桿親信只有同爲太子黨的軍委副主席兼政治局委員張又俠。

責任編輯：元明清

本文章或節目經希望之聲編輯製作，轉載請註明希望之聲幷包含原文標題及鏈接。

鄧小平家族要負歷史責任

廣場車神鄧碾平，突然可以在內地豆瓣微博評論，新發無論

殘聯同紅十字都係鄧小平家族

百日無孩係鄧小平政策

玩三國志都知

武將忠誠不足既時候就要升官職...

四川汶川地震，紅十字會貪污。武漢肺炎捐款5.5億，支出為0，而紅十字會原來係鄧家

「稻」指鄧，內地微博突然解禁言論

打過咩勝仗咁巴閉？

軍政府 go go go

好似果啲死後追封一樣,冇寧用

驚到
洗唔洗呀

支那軍

支爆近了

林志偉大將軍點解冇份？

係咪要等追封先有機會？

咁多將軍有咩用？

用嚟攻打中國內部？

上面法輪功？

與其要人冊封，不如割據一方自封為大元帥

播毒將軍

乜佢唔係大總統咩？

孫文喺第二次護法運動中都係先擔任軍政府大元帥，然後先兼任非常大總統

I dun get it

Smth’s up~
Motivation? Unknown but smths up~

死老豆樣

軍閥

收皮la
全黨都係罪人
吹奏毛澤東
踩鄧小平係做乜鳩？

根本全黨都係仆街

有冇香港班賤種警甴份？

林鄭記者會話政府官員帶頭唔戴口罩。佢本人係鏡頭外係戴住口罩

甴大大fatfat啦 又有5億收

近了近了

增加上將 = 增加軍中派系
增加派系 = 提高內部沖突的可能性

日子近了

其實佢唔係幾年前已經換哂自己人喇咩

升咁多人做將軍，同倫敦金個個都副總裁係咪同一個玩法？

想起太平天國封2000幾個王

都無戰爭 要咁多將軍做咩

升左做將軍但係冇命享

蜀中無大將

99年成大錯即將出現

藍醫醫藍屍
下世小心啲